習近平表示：我15歲已經有獨立思考能力

（中央社台北3日電）中共總書記習近平昨天在北京大學表示，要辦好中國特色世界一流大學，必須「堅持辦學正確政治方向」，以培養社會主義建設者和接班人。他並希望青年要愛國，忠於祖國，忠於人民。

習近平還與北大學生分享讀書心得，他說，「15歲的我已經有了獨立思考能力 ，在讀書過程中通過不斷重新審視，達到否定之否定、溫故而知新，慢慢覺得馬克思主義確實是真理。」

15歲⋯⋯咁算唔算係自認弱智 ？

文革習近平做過乜野？

綜合官媒新華社、央視新聞報導，北大即將在5月4日迎接120周年校慶，習近平昨天到北大考察時作以上表示。

報導稱，習近平昨天在北大參觀馬克思學院並走進閱覽室，一些中外學生正在就「解讀新時代」進行座談交流。習近平走到他們中間，認真傾聽討論，還問大家為什麼選擇馬克思主義專業、學習這個專業有什麼體會，同學們興奮地一一回答 。

根據報導，同學們問習近平，「您是一個堅定的馬克思主義者，您學習馬克思主義有什麼好的方法？」習近平也熱情同大家分享了自己的學習經驗。

習近平說，他喜歡文學、歷史，為了用好一個成語，經常翻閱很多詞典，「一物不知深以為恥」。插隊（知青下鄉插隊勞動）時，身邊學生有些家學淵源，大家常在一起談論。有些人在談論具體問題時引用典故和案例，可以做到信手拈來。

習近平表示，這使他認識到，學術、知識不能只是在嘴上，要聯繫實際，做到知行合一、格物致知、學以致用。所以，他後來看書很注意「聯繫實際」。

習近平說，「那時候，我讀了一些馬列著作。15歲的我已經有了獨立思考能力，在讀書過程中通過不斷重新審視，達到否定之否定、溫故而知新，慢慢覺得馬克思主義確實是真理，中國共產黨領導確實是人民的選擇、歷史的選擇，我們走的社會主義道路確實是一條必由之路。這種通過自己思考、認識得出的結論，就會堅定不移。」

習近平還對在場的外國留學生說，要了解中國，就要了解中國的歷史、文化、人文思想和發展階段，特別是要了解當代中國的馬克思主義。

他強調，北大是中國最早傳播和研究馬克思主義的地方，為馬克思主義在中國的傳播和中國共產黨的成立作出了重要貢獻。

中國而家行緊社會主義定馬克思主義?

咁佢批鬥自己親生老豆係
有思想前定有思想後

習近平真係垃撚圾，人哋金正恩3歲已經識打哥爾夫球五歲已經識揸車

15歲有獨立思考， 咁撚戇鳩嘅嘢都可以嚟打飛機

師承馬克思富有資本主義特色的社會主義

獨立未？

駁唔到

金仔：咁廢 我一出世記識講野

條友原來係真心膠

習狗：15歲已看透紅塵 是咪悲哀

Winnie the pool 都醒過佢

好慘, 唔怪得比 Trump 同金大總統撚狗咁撚

小學雞 收嗲啦

習近平新時代中國特色社會主義思想

對比返佢D人民，50歲都無獨立思考能力~ 習大大己經係神童

對比佢D手下

仲有五毛真係西利唔知幾多

而家都仲有成堆五毛信咁佢

阿侵3歲已經學緊起樓
阿金10歲已經親手殺過人

我好似歲半已經有

上山下鄉期間培養出獨立思考能力

長大後著力獨裁集權報復社會

唔係勁你好多, 14.9歲已經有

所以佢知道下一代唔可以有獨立思考能力

金仔叻好多

香港小學生都喺度思考獨立啦

唯物辯證法

好明顯刁種對自己知識水平不足好自卑，所以成日喺智慧方面認叻

我爺爺九歲那年...

15歲先識獨立思考?

難怪有前幹部話佢得小學程度
可能同毛新宇同grade咋

勁

15歲先有呀，慘囉

中共總書記習近平昨天在北京大學表示，要辦好中國特色世界一流大學，必須「堅持辦學正確政治方向」

政治入侵校園呀,班奶支賤畜屌咗未

宣傳文件稱金正恩在3歲就會開槍，9歲時能射中移動的目標。此外，他3歲就懂開車，不到8歲時就能駕駛大貨車狂馳120公里，且平安的抵達目的地。還有，金正恩「沒有不會的運動，籃球勝過一般職業選手，6歲開始學會騎馬，騎術比騎手還要厲害」，同時他16歲時，便寫了一篇關於韓戰的論文

我一出世已經有呼吸能力

果然係贏國大佬 15歳就贏咗

之後應該全國無人敢膽認14歲前有獨立思考能力

其實佢想表達啲咩

香港有獨立能力添呀

原來在習帝 15 歲時早已經贏了

十五歲先有

佢覺得15歲先有獨立思考係好叻？
唔怪得支那噉啦

共產式中文好累贅

中國特色同世界一流有冇衝突

嘩 好叻叻

之前通商寬衣已經露底條友唔識中文

原來條友真係弱智

16碎已看破紅塵是否悲哀

15歲1968年佢應該正值上山下鄉,

如果係有獨立思考能力點解仲上山下鄉呀

15歲已經學會打飛g

香港每個人都一樣有獨立思考能力

要獨立.jpg

金仔5歲就識揸飛機，會唔會太廢？

15歲先有仲敢講比人知

吾十有五而志於學⋯⋯

有獨立思考所以批鬥自己老竇

xi dada

原來咁細個已經係智障

中國唔係人人都有獨立思考能力架, 有呢種能力已經好罕有

你班友仆街啦，他朝一日，秋後算賬。全部都要人頭落地。

一個成語查幾次字典
你肯定你唔係智障?

人地都覺得馬克思主義係真理，就係無獨立思想
人地有獨立思想，覺得馬克思係垃圾你又嬲嬲豬

屌你老母比個位人地落台得唔得？

咁撚威呀

唔怪得啦

公然講獨立

習帝一句話震驚十三億人

鄰國呢代宗室唔係弱智就低能，佢地d特供糧水係咪全部都係黑心食物

十五歲識得打J，將啲血轉移返上腦度，所以識獨立思考